當年趕走甘比 甘比父：做唔出叫佢俾錢我使 反對女兒嫁大劉 「他比我大6歲」

甘比父沒有郁動過甘比房間的東西，一家五口的家庭照，亦仍然放在自己銀包內，即時拿出給記者細看。可惜的是，這裡景物依舊，但人事早已幾許翻新，照片中天真爛漫的二女甘比，已成為坐擁五百億的香港女首富，再也不是隨意把企鵝Pingu胡亂貼滿房間的孩童。回憶往事，他指「細女(諾韻)讀書最叻，其實三個都叻。」他從來不用擔心女兒成績，而乖巧的甘比，十六歲時曾到麥當勞打工，幫補家庭。「以前佢哋四母女會喺廳到打牌，最細嗰個好嗲，會叫我出手幫下佢。」

後來性格火爆的甘比父，與家人關係惡化，並且因家中瑣事趕走甘比，而其他家人亦陸續離開，只由他獨守眼前公屋。問到甘比父，有無一刻怪過家人這些年來對他不揪不睬，他本來粗言穢語中，後來從怒火中慢慢平靜下來，眼望遠方道出：「唔會，佢哋好咪得，我都為佢(甘比)感到自豪嫁。」對於女兒成為女首富，他又說「有本事搞到咁咪好 我唔會問佢地攞錢，做唔出。」

做過運輸工人、麻雀館管理及酒樓的陳遂明，現時生活極為簡樸，甚至貧乏，與手拎Hermès袋的甘比形成強烈對比。他指了指煙灰缸，帶點無奈地說：「有時真係窮到煙都無錢食。」更指家中不少電器早已壞掉，全靠親妹不時出錢照顧。

他與甘比媽的夫妻情雖早已斷了，但甘比媽也絕對有義，這個沙田單位由她以個人名義持有，陳遂明一直住在其中沒有搬走，而他再窮困也不用交租。他指：「總之水、電、煤氣費同管理費就佢(甘比媽)交，係咁多啦。」現時無業的他，閒時只作散工，生活費上時而手緊，家中只有公仔麵及罐頭作儲糧。

曾經長時間在旺角麻雀館工作的陳遂明，稱因為每天「朝十二晚十二」的上班時間，而與女兒關係疏離。「出份糧，我俾晒阿包（甘比媽花名），自己只用花紅，其實仲想點?」

撰文：黃綺敏
攝影、攝錄：關永浩

.........談到父女決裂的導火線，他表示甘比當初因為屋子老舊對他發火，他回罵「讀這麼多書有什麼用」，還生氣地要趕她走。後來大女兒率先出走，再來是甘比和小女兒，最後妻子也離開了。而甘比母親離婚後，獨自養大三姊妹，直到甘比當記者時母女3人終於買了第一間房，自從甘比與大劉交往後，家境更是逐漸好轉。
由於甘比阿嬤過去常抽出時間照顧甘比三姊妹，祖孫感情非常好，因此甘比與父親決裂10多年來，再次見面的契機正是阿嬤逝世的時候，甘比更砸下150萬港幣（約600萬台幣）讓阿嬤與阿公合葬。不過她與父親在葬禮上仍無交流，也不坐在親屬席上，令甘比父親非常失望。
對於從未見過面的女婿大劉，甘比父親表示：「如果我一開始我知道，一定反對，嫁一個比我大6歲的人，她又不是沒有素養。」原來甘比父親今年才60歲，比大劉年紀還小，稱自己原本以為甘比嫁的是大劉的兒子，沒想到竟是大劉本人，他語帶嘆息地說「很多事我都不知道，她們三姊妹結婚都沒通知我，外孫只在臉書上看過。過年過節也都沒往來，他們的電話打不通」。（娛樂中心／綜合報導）

條廢中走晒寶啦。

明明中晒獎。

抵死

依家擺明想R錢

山雞二段投胎

有d人真係好抵死

甘比：好彩當年你趕我走ja

可憐之人必有可恨之處

Aggar

有個西真係好

邊度可憐，呢種死廢老夠膽淨交雜費，生人霸死地當老馮，成60歲人連兩餐都成問題，仲要扮無所謂，其實擺明出黎R錢

頂佢雜費都好似唔交

他與甘比媽的夫妻情雖早已斷了，但甘比媽也絕對有義，這個沙田單位由她以個人名義持有，陳遂明一直住在其中沒有搬走，而他再窮困也不用交租。他指：「總之水、電、煤氣費同管理費就佢(甘比媽)交，係咁多啦。」

全家都怕左佢仲好意思出黎扮可憐
唔諗下自己幾乞人憎

男人搞成咁不外幾個原因，本身性格燥底，二來極可能重男輕女。
要R錢態度好D先啦，唔應該講既就心照唔好亂講野。

租、水、電、煤氣費同管理費加埋都唔少

我估佢自己啲仆街嘢好多冇講

我唔多信佢冇明示暗示過甘比要錢

成篇野好懶清高feel，但明明連間屋都係人哋嘅，水電煤仲要係人哋交嘅

離咗婚 乜都幫佢交哂 算有情有義
65歲未夠 有手有腳 都唔去做嘢 怪得邊個
又懶 又大支嘢 仆街垃圾男人